哩幾日有公司「特赦」有幸Home Office

發現好多工其實唔做一定要Stay喺Office 朝九晚六加OT
其實認真工作基本上3,4 個鐘都搞得掂 淨低嘅時間其實可以做好多其他嘅事 增值自己

人生唔係淨係為咗工作
仲有好多有意義嘅嘢去做 去見識
打份牛工真心唔望買到樓
望見Kobe真係先知活在當下嘅重要性
唔係話去大洗亂咁洗錢冇理財計劃
係覺得要對自己好啲
唔係死咗搵返嚟啲錢都係帶唔走

同唔同意都好 歡迎討論

你老細唔係咁諗
你冇KOBE 咁有錢你點活在當下
好多人月月清一家大細

年輕人先有呢D 本錢

咁點都有啲零用錢嘅
將啲零用錢去吃喝玩樂或者
係放喺自己覺得有意義嘅地方上面
都已經好過儲起晒佢

Push

萬般帶不走, 見到武漢啲人係街到行行下暈低死咗, 生命好脆弱
同時見到港資公司賤起上黎拍得住林鄭
叫人返公司自備口罩

你認同有咩用,出糧比你果個唔認同

所以好多老細都叫大家當公司係自己屋企

樓主19年dse
出黎做2，3年野再睇下自己句活在當下就知自己講既野有幾on9

係香港無錢你講乜春都無用

19年重考呀 起底唔該起徹底啲啦戇鳩

港資公司正奴隸唔係家有兩老直接辭職

出黎做野十年八年再講

講真 如果搵得唔係多就享樂主義算鳩數啦

agree
我以前係樓主諗法
做2 3年野 你抖啖氣都要成本

香港人奴性太重

唔係奴性重，無野做何來上網，食飯，租樓？

奴性太重 覺得工時過長係應份 CLS

長短不是問題，你屋企有成家等你養個時你會明

下星期未必有了
始終都冇可能長期係咁

PIN THIS
簽呀! SHARE AH！香港普選PETITION by SOLOMON

最後一日！唔做就洩！
傳出去！香港人...加油！

仲有大撚把無良公司要人返工，明明政府最大粒果個都出埋聲叫私人公司跟

返工會俾足夠口罩員工都話，派中国製武漢製垃圾罩，冇口罩而唔派都夠晒賤，收埋口罩淨係俾某部分員工用，其餘員工要自備口罩真係最無良最仆街

吓 我公司話唔建議大規模派口罩

唔係要佢派，最基本都每人一日兩個，已經唔計你平時除低再戴返

我公司講到咁擺明就係唔會俾口罩你 叫你自生自滅啦

咪鬼帶，攬炒

畢業之後Freelance左三年
經濟下調 準備失業 有少少感嘆

如果真係想過每日做三四個鐘野就完既生活
你要比同齡人更努力更有覺悟先生存到
你要接受未必每個月都有收入 成日都要唸點樣搵錢
你要比同齡人學更多既野 保持競爭力
仲可能要同新畢業既人爭

雖然可能之後要做打工仔 但係呢三年真心爽皮既
想幾點做野就幾點做 平均每日大概做六個鐘
所有單都係自己一手一腳接同做 接到會好有滿足感
雖然收入高唔過出面 但係學到好多野 同埋接觸到好多範

如果你想過咁樣既生活 我都祝福你做到
當然你都可以Hea99過日子直到老
但係Hea到中年 見到個個同齡人都有啲成績
自己就一事無成 應該會幾難受

沒錢可以點，屌局住要返工

我呢種情況真係幾時死都沒所謂，仲有幾十年要挺，kobe果d有錢有時間歎世界突然走左就真係太可惜了

捱*

老細心態係 就算你工作量一樣 佢要見到你放工果陣好累好期待放工既表情個表情 咁佢先覺得用到盡 同抵

物管狗仲番緊工 但係冇野做

莫講去到Kobe咁有錢
比我有500呎一人住
咁我已經接受到 唔再返full time 返pt搵少少零用錢駛下就夠 做有興趣既事
係外國好易 500呎單位捱幾年已供完
係香港 好似要好恩賜先有 捱到返黎已準備步入老年
所以外國人興趣可以係生活甚至搵食 香港人興趣只係工餘娛樂

係歐美你接受到無自己家庭 已經可以大曬 返pt過世都得
係香港 就算一世單身狗 你至少都要5日朝9晚6 兩個鐘搭車 出出入入食飯行街迫迫迫

你呢句其實幾震撼

想法一樣
我唔介意返四五個鐘 賺少一半錢
但pt既工全部 hourly wage都大打折扣
除非勁到做醫生開診所 淨做上午或下午

我公司要home office要搞remote
呢單野之前無申請結果要日日返office
依家搞都唔知要幾耐
搞完之後隨時又要我星期六日搞accident 野

香港老細 廠佬心態 當人機器咁用
你開turbo四個鐘做曬一日既野 想休息下 放break比自己
佢寧願你九個鐘慢慢拖住做 老細行過坐返直 扮做野 交足戲先得

最慘係有自己或屋企人身體有事急住用錢，又未死得去，所以享樂得嚟都要儲下應急錢

咁又唔可以咁講
有專業既工例如Design、IT、裝修等等
Hourly Wage計 我識既都係Freelance貴過Full-time
只係差在你接唔接夠單 起碼前幾年經濟好個陣係
如果有心向Freelance發展 學一門手藝或者一項專業好有用

你俾你老闆揸撚住個春袋 仲要成家等你養 唔好話做奴才 做狗都要頂硬上呀

要好彩開正自己果瓣 比如我讀工程就無

有家人就應該陪多啲家人啦
組織家庭就係為咗享受天倫之樂
一向都係無家庭前先專心事業
你有家庭仲要長工時簡直係本末倒置
仲有passive income同老婆份糧呢？ 點度都係有家庭嘅人惡啲

你仲未明

月月清既家庭其實真係唔係佔好多
香港好多供斷樓既上一代大把閒錢

sorry...
唔係因為我覺得我講錯，而係我知道有好多嘢未經歷過要牙刷刷好容易

#standwithHAEA

個個都唔洗養家供樓，個個老豆大把

Learn something, engine底學埋software and hardware code大把世界

做兩三年嘢就學人扮老屎忽
做咗7年嘢 發現打份牛工根本賺唔到咩錢
不如活在當下 好好享受更加有意思